十九大後！這些東西都免費了

近日，國家相繼出台各項惠民政策，讓廣大群眾切實省下來了不少錢。關於2017年的免費項目你知道多少？如果你還不知道，那就虧大了。

1辦理公積金貸款的收費取消

根據住建部、財政部、人民銀行聯合下發的《關於發展住房公積金個人住房貸款業務的通知》，取消住房公積金個人住房貸款保險等收費項目。據估算，如果你公積金貸款50萬元，則至少能省下8750元，如果你公積金貸款80萬元，期限20年，則至少能省下14000元，去辦公積金貸款時一定要問清楚哦！

2人事檔案管理費取消

大學畢業後，檔案就放在人才交流中心，以前每年都要交檔案管理費，真心麻煩！如今這些費用已經取消！人事關係及檔案保管費、查閱費、證明費、檔案轉遞費等名目的費用統統不用交！

3免費辦理健康證

根據今年3月15日聯合出台的《關於清理規範一批行政事業性收費有關政策的通知》，從4月1日起，取消預防性體檢費收費，辦理健康證交納的體檢費就屬於預防性體檢費。

4免費辦理居住證

國務院公佈《居住證暫行條例》規定，首次申領居住證免收證件工本費，辦理簽注手續不得收取費用。

5鐵路異地票售票5元手續費取消

中國鐵路總司決定，自2017年10月1日起，全國鐵路取消鐵路異地票售票手續費，在各火車站售票窗口、代售點窗口購買異地火車票不再加收每張5元的手續費。

6房屋轉讓手續費取消

辦理房屋轉移確權時，從今年4月1日起不再收取房屋轉讓手續費。房屋轉讓手續費按照4元/平方米收取，以100平方米房屋轉讓為例，可以少交400元。

7 36種高價剛需藥納入醫保

36種藥品正式納入國家基本醫療保險、工傷保險和生育保險藥品目錄乙類範圍，這36種藥品多為高價剛需藥，新的醫保支付標準與2016年平均零售價相比，降幅最高的達到70 %！

香港有冇份？

8 65歲以上老人免費體檢

《關於製定和實施老年人照顧服務項目的意見》明確指出，每年為65周歲及以上老年人，免費提供包括體檢在內的健康管理服務。

9全國取消國內長途和漫遊費

中國移動、中國電信、中國聯通三大運營商表示，今年10月1日起全面實施取消手機國內長途和漫遊費，經常出差的人們，就可以與高額漫遊費說再見了！

10銀行卡年費、管理費取消

國家發展改革委和中國銀監會聯合下發通知，自2017年8月1日起，商業銀行應主動對客戶在本行開立的唯一賬戶（不含信用卡、貴賓賬戶）免收年費和賬戶管理費。

外國人可以申請嗎？

11同行異地存取款、轉賬手續費取消

一張卡就可以跑遍全國，同行異地存取款、轉賬的手續費取消，同一張銀行卡到異地取款不用手續費了。不過，跨行業務的手續費還是照常收取。

12銀行匯票手續費將取消

國家發展改革委和中國銀監會聯合下發通知，自2017年8月1日起，取消、暫停商業銀行部分基礎金融服務收費！將暫停收取本票和銀行匯票的手續費、掛失費、工本費等6項收費。

13農民工等群體免費接受技能培訓

《“十三五”規劃》提出未來將開展貧困家庭子女、未升學初高中畢業生、農民工、失業人員和轉崗職工、退役軍人、殘疾人免費接受職業培訓行動。打通技能勞動者從初級工、中級工、高級工到技師、高級技師的職業發展通道。為城市流血流汗、做貢獻的農民工們，將迎來他們的好日子！

14 2017年起義務教科書將免費

從今年春季學期開始，統一對城鄉義務教育學生（含民辦學校學生），免除學雜費、免費提供教科書，補助家庭經濟困難寄宿生生活費。

15居民大病醫保個人繳費取消

參加居民醫保的人員，大病醫保不需要個人再繳費，原先繳費標準為成人25元/年，小孩8元/年。錢雖然個人不繳了，但居民大病保險年報銷限額卻由33萬元提高到40萬元。

16收養登記費取消

收養登記費雖全國各地有一定的差異，但收費標准在350元左右，現在這筆錢也將要取消啦！收養證工本費、收養登記調查費、解除收養關係登記費等也都取消。

17下載論文免費

國家哲學社會科學文獻中心上線，學術黨終於迎來春天，以後下論文終於免費了！該中心收錄中外文學術期刊7000多種，還有圖書、古籍，線上數據已超千萬，內容豐富得不得了！

香港強迫金管理費呢

18全面取消航空燃油附加費

目前，國內各家航空公司已停止徵收燃油附加費，旅客只需支付機票費用、50元民航發展基金即可出行。

19火車開車前15天可免費退票

根據鐵路方梯次退票的規則，開車前15天（不含）以上，退票的不收取退票費。需要退、換火車票的老鄉，一定要算好時間哦！

20長途汽車票遺失可免費補辦

根據修改後的《道路旅客運輸及客運站管理規定》，從2017年3月1日起，長途客運將實施實名制，且遺失車票可以免費補辦。

唔好再講啦

大部分的服務都可以享有

中共都識便民利民，香港呢？

習主席幾時取消mpf

36種高價剛需藥納入醫保

即係俾醫院藉機會開貴藥

佢就係特登要香港人無好日子過，之後2047喜迎大統一。

不過受靶堅持仲要家屬買子彈同執手尾？？？

關我撚事
我又唔係中国人

18全面取消航空燃油附加費

目前，國內各家航空公司已停止徵收燃油附加費，旅客只需支付機票費用、50元民航發展基金即可出行。

同香港啱啱相反，香港就加三跑附加費

醫藥一早分家了

又妄想被迫害

支那新移民仲唔快啲返返上去

支那狗死全家

取消先算，佢肯我登報紙支持一地兩檢一國一制

好多本身係濫收既費用
取消講成德政

中國咁強大 千奇唔好再落黎落後既香港定居了

習總搞到香港柒過大陸都未必肯收手

真心問 強國個醫保係點
依家係咪仲要俾左錢 醫院先肯做野？

樓主 優美開始 係五毛

17 18最正

淘寶既國外地區運費可以免未？

屎大大好波
終於取消燃油附加費啦 一大德政

以後叫啲官員做野 有免費未？
冇咗收皮
因為根本都係貪污 冇好官

都係中國地方，管治權牢牢掌握在習大大手上

唔取消就好？

放心啦 呢d取消 又會搵第樣作你一筆

理論上係可以，但對香港的零售業衝擊會好大。要慎重處理。

下載論文真係好有用

公共財政不以盈利為主導的，與香港

十九大後！這些東西都免費了：
1：免費子彈
2：免費拳頭
3：免費拆屋
4：免費清家產
5：免費的家(秦城)
6：免費保安
7：免費洗頭艇
8：免費病毒
9：免費安樂死

好似係僱主幫僱員供嘅
會有張有銀聯功能嘅醫保卡
入面d錢去醫院睇病可以扣 或者可以去指定藥房買嘢

蓮登都俾蝗入侵

仲以為叫雞唔使俾錢